{
    "question": "bagaimanakah aktivitas pertanian pada masa praaksara, hindu-budha dan islam ?, juga jelaskan nama daerah dan komoditas yang dusahakan !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pada masa praakasara masyarakat cenderung melakukan sistem pertanian secara berpindah. seperti padi di pulau jawa.<br>masa hindu budha masyrakat Indonesia mulai mengandalkan pertanian secara tetap. seperti menanam pasi &amp; kelapa sawit di daerah kalimantan.<br>pada masa islam masyarakat islam mulai mengenal peternakan sapi seperi di beberapa daerah pulau jawa",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jawaban-uji-pemahaman-materi-buku-ips-kurikulum-2013-hal-134-954",
            "question": "Jawaban uji pemahaman materi Buku IPS kurikulum 2013 hal 134",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.karena jumlah pulau di indonesia sangat banyak<br>2.*keuntungan= menjadi modal yang besar dalam pembangunan apabila penduduk tersebut memiliki kualitas yang tinggi<br>*kerugian=menghambat pembangunan suatu negara<br>3.karena tingkat pendidikan yang rendah<br>4.karena air cukup tersedia<br>5.ditanami tanaman palawija",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jalur-rute-yang-harus-dilewati-untuk-sampai-ketempat-tujuan-den-342",
            "question": "Jalur (rute) yang harus dilewati untuk sampai ketempat tujuan dengan menggunakan alat transportasi\u00a0laut    - dari\u00a0surabaya ke ambon\r\n- dari\u00a0lombok ke sorong\r\n- dari\u00a0gorontalo ke natuna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kapal atau kereta api<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-di-maksud-land-lock-658",
            "question": "Apa yang di maksud land lock ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Land lock: wilayah/negara yang terkurung daratan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "land lock adalah lahan yang\u00a0 terkunci atau tertutup\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-sebaran-penduduk-yang-tidak-merata-pada-aspek-sosial-ekon-404",
            "question": "Dampak sebaran penduduk yang tidak merata pada aspek sosial, ekonomi, budaya dan politik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "banyaknya rakyat miskin dan meningkatnya kriminalitas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "aspek sosial= sulitnya mencari pekerjaan<br>aspek ekonomi=mahalnya harga2 kebutuhan pokok<br>aspek budaya= alkulturasi budaya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-keberagaman-politik-pada-masa-praaksarahindu-budha-dan-879",
            "question": "Jelaskan keberagaman politik pada masa praaksara,hindu-budha dan islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan politik pada masa hindu buddha<br>adanya penyesuaian antara agama hindu buddha dengan agama \"ibu\" atau agama asli di indonesia, islam adanya perdagangan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-ekonomi-budaya-dan-ge-554",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek ekonomi, budaya, dan geografis adalah ..... ( minimal 3 )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ekonomi \u00a0 : -kurangnya pengetahuan tentang cara mencari pekerjaan,- banyak ter jadi pengangguran,-menghalalkan segara cara untuk memenuhi kebutuhan.<br><br>sosial \u00a0 :- tidak terlalu diterima di masyarakat,-sulit\u00a0berbaur,\u00a0<br><br>budaya \u00a0: kurang bisa melestarikan budaya, mudah terpengaruh budaya negatif, kurang bisa memahami makna budaya bagi negara.<br><br>geografi \u00a0:- banyak anak di daerah pedalaman masih hidup bergantung dengan alam,\u00a0<br><br><br>maaf kalau belum tiga semuanya......</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "x-6-8-x-tentukan-himpunan-penyelesaiannya-342",
            "question": "X\u00a0-\u00a06\u00a0\u2264\u00a08\u00a0-\u00a0x tentukan himpunan penyelesaiannya.\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "X-6[tex] \\leq [/tex] 8-x<br>\u00a0X+x\u00a0[tex] \\leq [/tex] 8+6<br>2x\u00a0[tex] \\leq [/tex] 14<br>X[tex] \\leq [/tex] 7<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-dilalui-garis-khatulistiwa-adalah-146",
            "question": "Negara yang dilalui garis khatulistiwa adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adaalah indonesia<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kiribati, Ekuador, Indonesia, Colombia, dan Brazil\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dimaksud-dengan-lingkungan-formal-dan-informal-611",
            "question": "Apakah yang dimaksud dengan lingkungan formal dan informal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo formal di lakukan oleh aparat setempat<br>kalo informal sebagian masyarakat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "FormalSosialisasi tipe ini terjadi melalui lembaga-lembaga yang berwenang menurut ketentuan yang berlaku dalam negara, seperti pendidikan di sekolah dan pendidikan militer.<br>Informal<br>Sosialisasi tipe ini terdapat di masyarakat atau dalam pergaulan yang bersifat kekeluargaan, seperti antara teman, <u>sahabat,</u>\u00a0sesama anggota klub, dan kelompok-kelompok sosial yang ada di dalam masyarakat.<br><br><br><span>Baik sosialisasi formal maupun sosialisasi informal tetap mengarah kepada pertumbuhan pribadi anak agar sesuai dengan nilai dan norma yang berlaku di lingkungannya.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-di-indonesia-dalam-aspek-buda-215",
            "question": "Dampak rendahnya tingkat pendidikan di indonesia dalam aspek BUDAYA",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "masuknya budaya asing yang tidak sesuai dengan bangsa indonesia<br>pergaulan bebas<br>hilangnya budaya asli indonesia<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "masuknya\u00a0budaya asing melalui arus globalisasi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}